召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (25)

對上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (24)

又爆 繼續🚗🚙🏎🚚🛵🏍

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有D系未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

留名先

仲有一星期就考

我比大家忠告係如果你無相熟師傅唔好報棍，因為好多師傅呃飯食，唔教野。你中伏一二個都未必考到牌，個種心理壓力太大了。

考到心灰意冷
考葵涌比個官肥軚盤控制不當
屌佢老味搵嘢肥鳩我

七月十號肥咗丙部 八月二號再黎 考返油塘

第幾take

巴打第幾次？

第二次

第二次
機控 睇位全部冇問題
就係送呢個大tick比我

有無加埋轉灣位置不正確

梗係送埋

我第2次又係肥呢d

巴打考邊

想問下cut 右線係咪望右鏡右盲點就可以？
洗唔洗望埋左邊鏡？
同樣，轉彎洗唔洗兩邊望哂？

新手求好師父推介

今日肥左澤安，快期嘅話8月中啫係暑期就有，你地覺得要唔要好？

暑假下晝算好考

我都係肥澤安(3大tick) ，報快期中左天光道，補左2,3日就考， pass

D Q&A 系你老

早考好，襯仲有渣車既手感
澤安衰咩

8月中都係澤安?

永孝好易中呢2樣
第2 take天光passed

巴打都係中呢2樣？

行大埔道，番去地盤上斜尾段，前面架泥頭車停左唔郁，擋住左我望對頭車視線，後面架九巴又響安，個考牌官見我唔Cut就肥左我

你應該太近死車，又唔出

Yes
仲有係試場門口無停車 3大tick死左

考油塘早上9:50
有乜要注意？

肥都係應該嘅 ，確實真係要大膽啲抽頭出去，個陣佢上斜行我前面一路帶住我，仲幾開心 ，點知去到地盤門口佢踩停架車停左到，有個地盤啊姐走出黎舉手叫我依邊行，個陣我個腦以為係叫前面泥頭車右轉入地盤，咁我咪老閪都唔扒頭囉
點知遲遲架泥頭車都唔郁，個考牌官就黑晒面問我知唔知阻礙晒後面啲車。。。
佢話：「依家你聽我講嘅咁做！，抽頭出去扒頭」
跟住回程就不停寫野

5份1機會抽中

補2、3日就夠學條新線？

一定要上YouTube 瘋狂睇片,加上天光道淨係考丙部既話路程短好多，可以同師傅狂練

丫姐打埋交通都唔識跟 托肥啦

抵肥

係囉 屌，上網搵下類似嘅case都冇個似我咁肥佬

我都係馬後炮，老實講，前面架車要停幾耐唔郁我先諗扒頭，我都無概念

我考澤安都係咁，但果次丫姐示意我停 等架田螺石屎車退左入去先

諷刺嘅係⋯⋯未前之前走左轉，啲泥頭車只有出冇入，從未試過啊姐行出黎叫我行

先留名

姓乜你 c fu

啱啱過線差啲出事 遇到篤油撚 望完鏡加速過緊線 後面架車突然殺上嚟 本能返返自己線 真係好驚撞埋一齊

平時學車都係星期六日冇乜車
完全唔知平日朝早既沙田路況有幾唔同

硬係覺得而家越嚟越難pass

係

點都請半日假試一次平日上堂

香港多的是篤油撚
日日揸車起碼遇2,3個

窄路掉頭都要學個半鐘係咪失敗😢

第一次考肥調頭 明明個方法死記 但就係做得唔好

我total 調頭泊位應該學左有3-4堂

唔駛諗咁多
有基本技術之後睇個官
個官仆街既你幾掂都可以肥鳩你
個官好人7下7下都pass

想請教下各位巴打
師傅成日都話我揸軚太大力
人地用一隻手指都擰到軚，但我仲要wear實、揸實堂軚
搞到一擰軚就會chok
又擰得太多
我想問點先算適當揸軚力度？

因為你雙手唔夠放鬆 學完個幾個鐘會頸緊膊痛?
加上有風油軚 輕輕掂下轉到軚盤啦 你搭車得閒留意下個司機係點

2堂咋喎 有幾失敗??
要吊住個極力子去做到車速慢 扭鈦快唔係咁易

風油軚係咩意思？

唔識講喎
姐係上幾代嘅車 扭動個軚盤無咁輕鬆
有咗風油軚同電軚 唔洗用咁多力去扭軚

有無師兄可以補充下

巴打有經歷？

風油軚即係多個油壓泵，經油壓提供額外嘅力輔助轉向，咁司機用少啲力就可以扭得郁個軚，所以捽軚都已經轉到彎

而家比較難想像冇風油軚轉彎會用幾多力，因為一般嘅車都已經係基本裝備，除非個泵漏哂油，咁就可以試下

認真, 有冇自動波補鐘師傅推介

有風油軚之後
就算停定架車都轉到軚
個軚亦都軟左好多

停定轉軚會有少少傷
但必要時都要用下

有風油軚既話用單手揸車輕鬆左

都係記步驟姐
其實步驟可以係屋企坐定個人
合埋眼用想像黎練

唔好錯步驟就搞得惦

坐上車最緊要練車慢軚快
車夠慢就一定贏

但係佢有冇 hea 你同埋唔俾堂你上

個下真係好驚 好近

對左邊鏡後車嘅距離感麻麻真係 如果有車 成日唔知離我遠唔遠要成個身側曬去睇

我已經肥左三次,考到心灰意冷

前幾次衰咩?

考左兩次, 岩岩個次勁on9 交通燈壞左, 衰心急比人踩停, 明明手車ok...快期定慢期好

聽朝十點澤安

快

真心灰, 好驚中油塘, 你地快期係味上網搵人搞好d

唔洗灰啦 你都話手車ok 快d搞掂唔洗再心掛掛 下次放鬆d 睇清楚 慢慢黎應該無問題
自己都得 但要神早起身捕
上網就比幾百佢幫你搞掂

自己搞有咩攻略, 好似話好難成功自己搶到快期

唔知
我果時都係比錢師傅幫我搞

想問下唔係學緊車嘅時候可以點練熟啲步驟
讀書唔係上堂個陣就可以溫書啫，學車可以點？

利申：學咗棍van 3堂，自問停車算係做得ok, 係扭呔同起步磨擦點比較衰

先頭三四堂唔好俾壓力自己，摸熟㗎車先，極力子記住快踩慢鬆。起步慢慢鬆易啲feel 到磨擦點，玩多幾堂就上手 最緊要唔好騰，有咩依郁cfu 會踩停你㗎啦

有冇fd揸棍波車呀? 得閒同佢遊下車河

冇就youtube睇下教學片 同埋mark低自己成日犯錯位 同重點

岩岩李健打嚟，話抽中8月3號快期

考下午2點

希望考返天光道啦

報左筆試 等緊
想問到時考路試前上學車堂
可唔可以一日上四堂
一日2堂 1個鐘半有d少

一開始上完個半鐘你隻腳應該幾累
你上左頭幾堂再算啦

習慣下就無野
好似你平時行路過馬路咁
你會有個距離感知架車大約乜速度同幾遠黎緊嫁MA
慢慢你坐司機位望鏡都會有呢個感覺

係鴨駕pass咗半年都未揸過
唔敢自己揸出街
想補鐘但無門路

自己有冇車先
補鐘真係幾晒錢
有車就自己深夜時段練好過

多謝巴打
比cfu屌我慢

無人揸棍車

早排考石蔭 我係最尾4點半個個考
考官一上車叫開車 係格仔出車
已經緊張到唔記得打燈就轉左
但當時左右都已經無哂車得番我一個
心諗 唉屌 又衰on9野 等肥

跟全全程都放鬆哂咁去考
去到埋尾一支燈有度黃格個條街（唔記得咩街）
當時係綠燈 我夠時間過
但就有架AM車係巴士站個度zip出黎
搞到我急停 1/3車身入左黃格
上次肥撚左就係比小巴佬硬zip搞到考官落break
然後今次又比人咁樣zip 當時心諗 係咪玩9我呀個天

到番到入試場 考官落車 師父行埋黎問我
做咩事阿sir塊面濃哂 我話唉 又衰左
但點知最後拎紙 合計左

所以考車 其實邊條路都唔緊要
7成真係睇個日個官心情好唔好
（第2次考 第1次考貨棍合格左調頭泊位，今次轉考私家車自動波）

第一次孖肥，第二次衰路囗pass 乙部，第三次個仆街cfu 臨考比個官發現保險過期臨時揾架車比我考肥撚左極力子

認真，呢句唔駛理佢
學神仲要頭幾堂唔通揸到曉飛咩

我次次都係一上上四堂

幫推

你CUT去右邊點解要望左鏡.....望右鏡, 打燈, 再望盲區, 嗱嗱聲CUT過去仲好

過線過死車入線 都要望個邊嘅側鏡同盲區
停車開車都要望左右鏡
轉彎望鏡係純粹睇下入彎入成點 有無偏埋一邊 同個後轆上壆之類

但澳洲要p 2年 一年紅p一年綠p

你踩得切唔係考官踩已經係合格一大前題啦

個師父話 可能係因為個架係am車
要優先比佢地行 所以我落break無錯
比做其他車可能肥左我都未定

屌 今日培正學車
比個的士狗隊我架車屎忽
阻咗我成個鐘時間！

上個post問過無人答
觀駕係咪有私家斜路八字場?
我見佢sell人買練習鐘
但又唔見有個咁既位

各位大神
想問考油塘出第一二個出口死車完全阻擋視線
第二個讓路口仲要有黃格
一出有車咪收皮？
考前1823有用？

其實三手軚可唔可以用腳掣控制速度？月？同埋行下停下得唔得？

其實三手軚可唔可以用腳掣控制速度？同埋行下停下得唔得？

當然可以
但停就唔好重break
停唔好扭死軚

聽聲無車照出,
你睇唔到考牌官一樣睇唔到
應變到就得
件事唔係咁死既

聽聲。。。。
開窗？

係
唔好諗住行出d踩黃格睇
100%死硬

叫個fd去路口人肉擋車先

屋企人有，不過唔敢俾我揸，驚整花

觀駕係考天光道八字

有無私家場比你練就唔知了

我有排未考
但見佢有張七月MEMO講有
好好奇佢個私家場係邊啫

自己阿爸阿媽定親戚...
親戚就唔好啦整花左好難交代

阿爸阿媽有就叫佢坐隔離睇住啦
深夜11點去工業區果d慢慢練

行下停下無問題
控制速度本身就係三手調頭重中之重

但唔好停左偷雞郁軚
計你一次死軚嫁

開少少窗揸真係有用 一黎入下山風 比自己輕鬆d 緊張會係咁出汗
二黎可以聽多街外嘅聲 知條街嘅變化

開冷氣又開窗？

無人叫你開哂個窗 同埋個考官都唔理你 冷氣唔開佢都吹你唔脹
乘客位熱唔親佢就得

梗係得, 鴨駕三手位有斜路, 唔比油架車唔識行

開少少姐....
真係有用
我果陣考都係聽到貨車引擎聲埋緊我身
我先踩得快過考官

覺得自己揸路ok ，但泊位調頭搞咗勁耐都唔掂

自己屋企嘅
最弊係老豆唔肯陪我練
叫我自己出去補鐘

咁...咁......
去機鋪算啦

今日都問過師傅呢樣野
佢話第二個路口既黃格係例外
因為佢親自問過d考牌官
而且右邊發生乜事真係無人知
當然開窗聽聲係可以
同埋盡量都唔好停係上面

次次俾佢講動作要快，做完入波鬆手制隻左腳就急

去揸灣岸
咁唯有跟番駕院補

我鴨駕師傅教我扭唔切的話照偷雞喎

又係果句唔洗急最緊要快 喂大佬呀，做到咁爽手唔洗掛學牌啦，直接去澳門揸都得
你越唔急其實就穩定地快，我諗你cfu 係俾個目標你遮，即係話拿你考試咁咁咁呢就實滿分喇。(不過講真到時做到「理想」嘅七八成都基本上過骨喇 有邊個考車係無剔㗎 )

鴨駕個所謂斜路唔畀油都行到

加翻個利申先：油塘第一take，26 個剔pass

棍van，考天光道，學左6堂，開車停車，路面情況都仲handle到，泊L位勉強叫泊到，但係調唔到頭

斜路調頭，吊唔好個極力子，已經踏完brake，係咪要架車郁左先好扭軚？
一扭軚自己可能緊張鬆左極力子或者brake架車就太快未扭哂已經無位，又唔係好知幾時回直個軚
成日都唔知自己扭左幾多手軚，cfu叫我死記但個陣緊張根本數都數唔到

31號就考，肥硬

同埋個師傅堅唔掂，完全教唔到我，a1

調頭：果時我好似係搵到摩擦點吊好極力子，跟住慢慢鬆少少brake，印住拖住咁控好速度扭呔去 係傷極力子我知 但係cfu 話好過肥左又練多幾廿百次
回呔就係剩翻半尺左右果陣先好回，喪回 呢個自己摸出黎...
同埋調頭有機會都盡量扭盡㗎啦唔係咩 位唔係好多。回呔除外，回呔好少會回到盡

係咪印住個brake咁扭盡右軚，剩半尺就回返左？
我最大問題係控制唔好車速，同唔知回幾多軚，就算泊車都係，扭盡左軚，架車就直回一手，直啲再回埋佢，但有時扭過龍唉

我自己就係吊梗個極力子係磨擦點，跟住用brake 黎控速度+扭盡右，剩半尺左右回左，一路回回到無位剩。跟住先手制打燈後波再黎。唔知係咪正宗，但係對我黎講work
車速用brake 控制 (當然唔好鬆曬極力子咁踩brake)
調頭回呔我個人慣左回得幾多得幾多，直到無曬位
考試泊S 位，L 位自己出到黎先學 睇一邊鏡自己就

真心加油 熟能生巧

車唔郁就吊高d加放輕少少brake
車太快就brake踩入多少少控速

回軚方面我就每一手回2圈(回直番部車算)

肥撚左了
個官坐落黎一開車個下慌撚到仆街 緊張到腳震

其實出到嚟揸，因為掉頭泊車而吊極力子嘅時間佔少數，塞一轉車分分鐘吊得仲多
同埋你師傅識講「好過你肥咗又要再練」已經好好，咁就加油繼續練好佢

回軚唔駛回盡，回返直已經足夠，大概兩圈半左右
練多兩堂就試下感覺下回咗幾多，唔好靠數圈數，可以拖慢架車觀察下回直咗未

咁多買個經驗下次唔好震

個腦一片空白 掉頭唔記得鬆手制都有

咁就實在緊張到太緊要
步驟都唔記得晒

無顧及其他使用者同埋泊車腳震鬆左一鬆標後左

咪撚玩啦
我就係踩過黃格肥過一次既人版
想肥可以試下

我學車個時一鋪灣岸都唔敢玩
好易揸壞手

比錢排快期有無推介🙏

我連宜家邊度有得玩灣岸都唔知

switch 孖寶賽車頂住先?

我師傅話幫我搞 佢話最快幾個星期有

想問9:50算唔算一個靚時間?

唔算
一炒車
轉左去試場出面塞就gg

我仲要係掃桿埔,係唔係更大鑊

搵左強師傅 希望今次搞掂

有冇天光道棍van師傅推介

我無switch

你facebook search 有牌補鐘 都有d 師傅既
起碼便過駕院先

你阿爸果部係咪s-class, 咁驚比你揸

岩岩 2 點掃桿埔肥左
沒有充分使用駕駛鏡同未有留意交通情況

望鏡呢D基本功再練下啦

我唔知自己係邊到俾佢肥

佢tick你幾多號

21同48

竟然大剔開車無睇鏡

呢個係開車無睇鏡！？
屌呀下次都係著返膠袋風嬲先得

香港係多仆街先搞到難考啫

係咪開始考試果陣開車無望盲區
真係難得一見大剔21

或者燈口果D你開車果陣隔離有26經過?

剩係抽頭爬你頭硬CUT你線
學神都9成下次考過啦

我想問係咪真係咁難搵師傅，10月頭考，何文田，棍van, 問左google 話好既師傅 wtsapp 都唔覆

硬cut 閘你 強行過逆線爬你頭

香港人壓力大
見到考牌就好想搞9佢

同見你考緊試易蝦就蝦9你
反正補考錢又唔係佢地俾

都會玩

P牌都會玩
考牌玩得開心D丫麻, 搞你一次跌幾千

要搞考試車太容易
剩係行佢前面踩個大BRAKE, 都已經收工

或者強行爬頭
個下考官多數做野

香港唔會
理得你死

香港考官唔會
考試車又無車CAM

就算咁岩警察係隔離捉左
考生都係肥左

硬CUT你線
硬CUT得實會架車好近你
太接近物體
大剔 FAIL

下次考過

主要係一個要考官作出行動就下次再黎過啦

岩岩抽到快期考丙部
想今次換個師傅試下
你地通常係邊到搵？

利申 考忠義街自動波

揸得慢同太慢出路口
香港會肥

聽朝考培正，天文台話一號風+大雨 好驚呀

可以慢慢揸

唔洗派膠既, 架架車唔同, 我師傅架車可能無你師傅果架咁好力水呢

問左李健，佢地無位比自動波快期，想轉師傅都唔知邊度搵好D了，下星期尾要考了

有d pk會逆線爬頭
所以記住時刻望車身鏡
見到呢d人就收油比佢過，唔好同佢鬥快

鴨駕最斜果個位
唔比油係行唔郁

上次肥咗天光道，抽快期中咗油塘

仲要考２點，點算

加油 幾時考？

8月3號

越揸越氣餒，學咗三四堂調頭泊位都未有十足把握

今日第一次學車
上咗3堂
未開始上前好驚 學落暫時感覺都OK
不過師傅話我軑感麻麻
PS 自私10月考

想問下各位巴絲調頭泊車時，第二三手軚洗唔洗拉手制再入波？我師父話唔洗，但見其他人又話要
同埋過死車係咪可以過少少界？我師父又係話ok，但上睇其他師父片又話唔得

唔係斜路開停嗰到喎，講緊1,2,3,5號位喎，堅？

我學要

做完一手最好拉一拉手制
望一望鏡
比考官印象好d
另外過死車睇條線有幾闊
太窄同左面車唔夠一個門距離就要騎線
騎線前一定要留意對面有無車

我呢個星期五
而家好撚驚
琴日練比師傅係迴旋處踩停

我都好驚

聽朝考忠義街，有咩要注意

聽日tri-take

後朝考棍電
千祈唔好落雨呀師傅
再tun期又要補鐘練

元朗駕駛學院真心伏....
利申：今日考完宏業東街 ...fail 路試
年頭派左個離職師傅比我都算， 依家跟羅_明 hea99 答非所問 然後都話你得架啦 ok 架啦

上次考我比前面兩個學神 距離盞紅綠燈老練咁遠停 搞到我車尾啱啱好出左去黃格仔 即fail。

到今次，大雨到hihi....我都唔知可以講咩。 望鏡動作大到hihi。冇超速 就快螞蟻都快過我...
話我cut錯線 我已經心諗wtf？
再話我超越物體 冇查看交通情況，我心諗 一定係我冇查看 人地又讓我 而你又唔講啦。

總結：連續兩次都係同一個考牌官， 今日上堂既時候見到佢同隔離車條女考試有講有笑會打招呼。到我考既時候同佢打招呼 佢唔理 然後西口西面....

#毒撚係原罪

想請教舊車點煙位想買轉插做充電
要睇到電壓既 穩陣牌子有邊個？邊到有賣？
淘寶好多怕伏

要 有啲場三手調頭係斜路嚟 唔拉手掣一定溜後肥硬

唔該巴打

暗斜死好多人

屌，我都咁覺，問師父又話唔洗 都唔知佢乜料

考邊度
下星期第一堂好期待
都係自私10月考跑馬地

今日係常盛街差啲死
係就黎開始落斜返天光道個位
明明係得兩條線相反方向
我用緊2波行30左右見準備落斜都拖brake
對面架學神車停車練斜路起步
學神後面架車突然抽頭出黎騎我條線過死車
係我架車同架學神中間插返去自己條線
佔左我行緊條線完全係無收過油
好彩dup得切差啲撞
我師傅都即刻屌佢老母
如果撞左我師傅話我未必會死不過斷腳就少不免
嚇撚到我標冷汗

我應該會再問下啲friend有無相熟介紹
我諗我應該會俾街啲師傅小到上天

應該唔關係咪s-class 事
係因為唔想俾我有機會整親佢「老婆」

屌 條友個師父又冇屌柒佢嘅

都唔關個師傅事嘅
係後面條友問題姐

堅。1 2 3 5 每個位唔同斜度

今日考忠義街
希望唔好落雨

咩野係26？

屌，抽到快期都無用，個師傅都約唔撚到嘅

仲要我轉登請假去

電單車 兩個轆咪26
師傅好早期就教鬆手制前要望左右鏡
以免電單車zip入黎爬頭

電單車。

轉師傅啦
油塘d路一定無天光咁窄
係多車，主要考應變

一陣打去轉

個師傅仲串柒柒咁話：你請到就可以嚟

肥左

呢d真係仆街o黎 趕撚住去死咩
自己死就算啦 唔好累埋人

肥o左咩

調頭撞膊
轉線無擰頭 肥哂

唔係學神黎
係已經有牌既撚人
學神正常都唔會夠膽做呢啲危險動作
快撚到車cam都影唔到條撚樣車牌

到今次，大雨到hihi....我都唔知可以講咩。 望鏡動作大到hihi。冇超速 就快螞蟻都快過我...
話我cut錯線 我已經心諗wtf？
再話我超越物體 冇查看交通情況，我心諗 一定係我冇查看 人地又讓我 而你又唔講啦。

未能在適當行車線行駛 你揸咗去邊

望鏡動作大托柒咩 盲區都唔望fail硬啦

應該係掛住望鏡揸左出界

同病相憐

考牌真係運氣重要過技術

你幾號考?

我快期之前搵呢個師傅94884492,你可以問下

我交咗錢比李健搞啦

俾埋師傅錢定只係俾左快期錢?

比埋師傅錢啦

師父教
望鏡盲區望得早係冇撚用要arm arm好時間

今朝油塘pass

我下年一月頭考
近排搵師傅，但個師傅叫我9月先再搵佢學車
想問你地通常係考之前幾耐先學？

師傅無錯,早三個月多小小學就得

我今年7月中考, 都係4月頭先開始學
其實已經岩岩好

今日考培正道，由佛光街轉入常盛街，中港牌司機直接係中線左轉，之後cut我線，我都已經放慢咗行，佢左cut埋黎既時候，考官就踩左brake。然後我就GG了

啱啱考跑馬地，由藍塘道轉入成和道，準備cut入右線，右邊有車，有架的士停喺度讓我，打燈擰頭有做足，考官踩brake話架的士未停定，可能仲會去，教車師傅話我唔算錯得晒。其實我應該點做？停到無車先cut線？ 好灰

想問斜路停車要踩brake 先定離合器先？ 我發覺我斜路停車踩brake 踩得好chok 師父話可以用離合器停，但會唔會當空波滑行？

少少brake feel到唔順啦 就brake同埋離合器一齊踩 全部都係慢慢比
就會順

斜路淨係踩離合器架車會前衝/溜後 停唔到車架

吊極力子呀

想問下河畔過死車：

1. 如果我嗰邊有死車，要騎對面線過，但對面有車來，係咪夠位都唔去得？

2. 如果2邊都有死車，係咪要攞正中間過？

3. 如果彎位有死車睇唔清對面線，咁點？

吊住極力子咪唔會溜..

我今日都考培正肥咗

聽日1155就考油塘
第三次考車
好驚
岩岩係油塘渣左一圈發現呢個時間都好多車下

我之前都係考油塘 大概十二點去睇環境 可能地盤放飯 尤其係禁區一轉出去會泊哂d重型車 呢d位睇清楚先好出

祝你今次成功。盡量放鬆心情考。

你可以早啲報到，咁咪早啲考
避開個放飯時間
當然，唔會早得去邊，頭先我早左三個字

你考邊條線？

今日Tri-take終於pass了 最快可以幾時拎牌

我學個個都唔洗，有次拉咗俾佢屌

如果係咁想停直接踩盡極力子再落brake唔會好啲咩?
停定踩實brake唔會衝前溜後架喎

天光道有無咩位要特別注意
下星期一就考

唔計考當日 第四個工作天應該穩陣

調頭點會唔使
你要轉r/1波個播
你唔拉會溜個播
泊車就一定唔拉
佢要你一手s/L位

終於搵到個師傅就到時間

個師傅問我兩堂夠唔夠，使唔使加鐘

考官踩你即係的士無停晒
咁你應該收油比的士去先

考試永遠都等條線無車或距離好遠先好CUT

再者的士BB會讓你既機會非常細

真係唔洗 除咗 準備調頭前要之外 之後都係完咗調頭再行前有位泊先停車

佢叫我用腳制黎控制唔好溜後，可能大家考既地方唔同呱

利申忠義街 2pass

一線

Me too 勁難得無乜巴士 小巴同的士

同我第一次考一樣，你考澤安？

油塘使唔使考斜路開車？

3,5果斜度要比輕輕油推一下之後就玩返brake

我記得我上一堂學係吊高啲磨擦點就得

丙部爭少少 , 轉香駕考好冇 跟私人師父冇乜明顯改進，到時抽快期考第二條路線就

邊個場唔使？

今日cut線時比架的士咇左一下佢再brake左減速

驚比佢1823中

駕院無快期 有排等

考強制肥咗

Pass左乙部唔洗

1. 唔好去，因為會影響到對面線車=即肥，除非對頭車離你好遠（另一個情況係你要騎線過車+入彎（例如油塘2線落山段）你睇唔到有無對頭車，而咁岩唔好彩你騎線時有對頭車，咁就要停/印brake收慢慢駛）

2. 係，但唔好俾油去，印brake收慢慢駛，過之前要睇有無對頭車騎線

3. 上面講左

有冇26號考天光道嘅兄弟

你唔好擺正架車中間
到時有對頭車佢唔夠位行佢又唔退番出去讓你
你塞住晒後面肥撚硬

培正

情況1
今日同樣case比後面大貨車呠
呀sir好串咁問我知唔知後面呠我，阻住後面
我話我知，但安全第一
最後佢無剔呢樣

考石蔭呀
今個星期五再上 我都好期待

考邊區?

新界九龍

混van, 泊車調頭嗰時好慢，窒下窒下會唔會肥

兩次都同一個考官都算幾黑仔
不過考車從來都係運氣大過一切

我第一次考，個官寫足成程
第二次個官坐足成程咁濟

但自問第一次揸得穩過第二次，可能就係穩得濟所以比人肥太慢

今日終於pass左, 天光道靠背壟道
前面果個考合併試嘅真係揸得好牙煙
泊完位出車果陣直隊左出去, 差d撞對面泊緊嘅車

棍van下話 慢唔會 聽師傅講有人考丙部考咗半個鐘

朝早考澤安第3條路pass左

啱啱鴨駕二take pass 有個工人衝出黎 差啲撞 個撚樣考官出聲話叫我小心其他道路使用者 我心諗仆街 點知得左

第三次考油塘pass左
想問下係咪個個考官都演技派黎，我有一兩下停車chok左小小
個考官成個人訓向前用手禁住個車頭，唔知以為我撞車
我仲以為又要準備510

但又有人話唔拎正中間驚對面車以為有位會夾硬入？

但其實幾時要去，幾時、咩位置要停？

1. 如果我前面我嗰一邊有死車，特別係比較多嘅死車，要行一段距離先靠得返左

2. 兩邊都有死車

其實佢係咪好心提下你咋, 俾個機會你, 你再chok到佢就肥你

我都試過
都幾戇鳩
心諗有無咁chok

我都係。四眼肥仔考官，3點幾趕收工俾條最易既路線我

邊條先最易

3手太調頭+S泊位問題

上次肥左3手調頭..原因撞到石壆..

30/7 澤安補考調頭+泊位

調頭
跟住下面做 ...岩唔岩 ?
今次好大陰影 好驚再肥
1 手 打右燈慢車快太扭盡右太 差不多到車頭蓋位置 回兩圈左太 停車拉手制
2手 打左燈 入後波 放手制 回兩圈左太 等架車拉直 接近泥檔停車 拉手制
3手 打右燈 打1波 放手制

泊位
係咪泊左格仔內都會合格 需唔需要拉直架車? 好擔心

我師父就係咁教 用腳制踩停車再吊極力子，巴打考調頭個陣都係冇拉手制？

你指準備倒後個下？ 無

如果對面車唔讓你
去到你則邊先停
咁你咪肥硬
你騎中線最多頂到後面車
對車唔讓你停係你前面一個車位
咁即刻死硬

其實唔洗理佢
佢可能想影響你睇你會唔會亂
你掛住留意佢唔留意路面就大獲

調頭都係咁做架啦
最緊要唔好急 慢慢做
我第一次都肥咗
應該係太緊張搞到第一二手做得唔夠
第三手已經補救唔返

泊位正常跟足d步驟做就一定入到格仔
拉直架車就最好啦 d碌就點都唔會出界

如果考既時候自言自語提自己，會唔會比官屌？

唔會呀，仲可以同個官吹下水

我仲驚會令個官覺得我唔專心揸車

聽日考忠義街 第4次喇 好驚呀 緊張到唔舒服 阿sir仲要話我乜都唔得 岩岩轉新師傅 發覺之前個個根本乜都無提我 極力子唔用唔可以長放腳係上面

想問下超越死車 望完鏡係咪望盲點同時揸出？ 師傅咁教我 定望完盲點先再出

打燈 望鏡 望盲點 擰太出 順住

因為人腳重量都幾大
你長放隻腳係上面變相重力長期令你輕踩極力子
姐係等於長吊極力子
咁樣好傷車

巴打加油

我都就考
我想問 係唔係泊位同三手調頭都即知pass ng pass?
路試係唔係一返考試場 落車前 考官會俾張分紙我即知及唔及格嫁？
謝謝！

落車再等成績

返去OFFICE坐, 等叫名俾身份証你先有黃紙睇

感謝

入返正題先，鏗鏘TY6010 王sir， 呃鐘，唔教野，看片，訓覺，唔答你問題，真係好撚扑街，搞到你學車好大壓力，比錢買難受，如果你報左佢，祝你好運！

啱啱考完忠義街 衰油門 腳制 極力子控制不當

我第一次考都係衰呢啲 唔緊要再接再厲

Thanks巴打 之後再學學幾多堂好

第4次考忠義 考過 終於pass喇 好感動呀

準備下就考天光道 ....... 有冇手足都係今日考天光道

唔洗驚啦，定d 黎咪得，洗唔洗埋埋調頭呀

沾下你d旺氣

沾埋

多謝巴打
咩埋埋調頭？

打錯字，調埋頭，我果陣只考路試

今日考天光道衰左
洗左差唔多1雞都考唔到 係咪冇天份

係冇運

多你一雞先考到，有時係運氣同考官既觀感問題

巴打考棍仔？

yes

我會唔會考10次都唔得架

第幾次考?
考車合格率咁低真係除左技術外仲要睇運

轉左就小心D行人同望清楚斑馬線有無人要過
轉右就望清左右2邊無車先出 同埋收慢速度先過急灣+小心的士狗爬頭
好似平時咁渣就得 加油

你會唔會我就唔知，但你咁既心態覺得自己真係唔掂，又手騰腳震，令個官覺得你一有突發野就荒就奶硬野，再接再勵，你係得既，一定比牌你！

第1次考

我真係有突發野就會好騰

我一定係冇望盲區啦...

我都想知我咩未能在社當行車線上行駛....
正常你行錯會即屌
但佢冇屌過
而我考第二次呢條線 一定係練咁多次都行錯路入錯線啦

我其實考前，考果陣都震緊，我轉落亞皆老街，過埋差館都上唔到3波，就係因為差館邊泊左部車，咁可以點，唯有照去，番去大斜路先再做3波，有幾多一take 過果d 好q 有料呀，你考多兩次都唔代表無天份，反應慢，有決心既就考到得為止，唔係既玩完今次咪由佢

Thanks巴打 我成渣到好貼一邊 冇一個渠蓋距離

遲下報快期再考過

yes,思路正確，一定係快期，唔好攤凍左件事

諗下第日渣自己車，聽你喜歡既歌，兜你想兜既人，件事係好撚美好

多謝巴打你鼓勵

有條友姓余，覺得佢教得ok,fb search 香港學車中心

行錯唔一定即屌
無即時危險既話佢可以唔出聲番去先剔你

望盲區我一定傾前個人黎望，動作明顯好多
未能在適當行車線行駛係咪轉灣飛左佢隔離線?

有可能係
但似終我地唔在場, 唔知。

沾埋
聽日油塘

油塘第二個路口小心
好伏

有冇人肥超速呀？
得我先做到
學車果陣上3波我一定留意速度
到考果陣
完全受心理壓力影響
所有野都做得好好
唯獨係超速

嚟緊重考澤安度下午兩點鐘十月份 ,有冇乜嘢要注意

冇排快期?

澤安小心盲人同地盤車亂泊

我踩到過45好彩望到放返油
因為後面有隻DC9怕行得唔夠快比佢爬，不自覺踩快左

求抽快期教學

無排，多謝你

我覺得電話抽勁易抽

留意個時間, 有時某d時間代表某幾個試場
個時間唔靚寧願第日再抽

點抽？

同埋澤安轉燈好快，小心衝燈
要記得唔同燈位過幾多部車就轉燈

大埔道同南昌街小心超速

我都成日係咁諗

對~
白田果度好多人橫過馬路
死車多，有時要騎少少線(安全底下)
Btw goof luck#bye

Good

一皮野? 好少啫, 駕院黎計直頭基本洗費

大家行車個陣 大概用咩speed?
Around 20? Around 30?

巴打,我7 月頭都係天光道孖肥

你跟街車定咩?

大部分時間就應該30

我一開始跟街師傅
之後轉左去鏗鏘

我快期抽到8月3號考油塘，唔知pass唔pass

報咗兩堂唔知夠唔夠

呢幾日瘋狂睇片認路

油塘唔易

我都好擔心

但係已經認得路,係驚突發同緊張

我考既時候都好慢，仲死過一次火
不過做足哂要做既野就得

利申：乙部pass，仲爭路試

其實道道都差唔多，熟左條路就唔難啦

加油啦，呢個試係唯一一個考完跟你一世既試

認得路，同熟應該ok掛

邊位巴絲打?
其實你一開始唔減速應該沖得過or見黃落重brake 點知十五十六

利申先 唔係我
不過我都唔係好掌握到過燈應該點做
幾時開始定速

當你轉完彎又好 老遠見到都好 望一望支紅綠燈
第一眼見已經綠緊 仲有幾百米先到 就有定心理準備會轉燈 4-50碌過去
但如果係燈位後入彎 就行廿零三十 入彎前要收油

如果係紅緊同埋行人沖公仔燈尾 應該好快轉綠 但照平行就得

長紅長綠秒轉d特別燈位就例外

下星期考 元駕 仲有4節堂 覺得自己肥硬 如果出去快期點搞

lm

得罪講句 呢咁嘅距離夠曬位收油白線前後小小停
佢咁都停唔切嘅就擺明要考過啦
比個牌佢都驚佢車死人

過白線又係肥
俾著我一定比油衝

元朗有d專做補鐘嘅街師傅有得代辦快期

3個車位見到長綠就可以收下油睇下佢轉唔轉
1個車位到都未轉就俾油去啦

但可以考返元朗咩？

雖然澤安呢個位大多時都係長綠

當然冇得啦, 佢地靠幫元朗學生補鐘拉下客, 如果fail左出去考快期就會跟佢地去學出面d場啦

我油塘3線最怕撞紅燈
個段路3波段黎

咁同搵其他師傅有咩分別

離遠睇到就好3轉2先

其實冇架, 不過反正係考元駕, 可以搵佢地補一補鐘, 試下佢地教得好唔好。 就咁抽快期, 抽完可能得兩個星期左右練, 唔知搵唔搵得切好嘅師傅教咋

有d師傅代辦快期嘅價錢平過同學會好多。。。

琴日考完 ..... 肥咗..
衰扒頭同側邊死車太近。。。
死光道第2條線 架死人泥頭車打橫封咗條路。。 後邊有兩架大霸王死車阻Q住

考試唔係應該要定油過嗎？

轉入鯉魚門道，喺巴士站已經見到綠緊嘅話，咁嗰段大跑道就唔好跑咁快，要有心理準備停車
如果喺第一個(近你嗰個)箭嘴已經轉黃燈嘅話就點都停車，如果過緊第二個(近紅綠燈嗰個)箭嘴先轉黃嘅話就均速過埋

俾油衝嘅話

唔該哂
4點考

唉

輸運

至少拎到1part先

收油之後俾油去番快少少係冇事個播
係怕你踩到架車飆

腳掣 手掣 駄 clutch呢啲必會剔

永孝街 係咪考新線多

停得太chok

大剔就應該係咁chok, chok到佢停唔順

綠燈當然冇事，但黃燈就……

係唔係肥左 7日後先有得上網搞？ 點解上網有人代報話快過7日

邊到

油塘三線一take

轉左鏗鏘 死撚梗

考左兩次好難入錯線。 然後果日我3:30 考試 我12:30 上堂上到3:15 都係練同一條線....一定係會我fail。 btw 今日收到信關於查詢駕駛考試report...
留名睇自己衰咩

想問如果本身係駕駛學院度學車之後肥左 有冇得自己而唔經學院咁報翻考試？

我呢個係除咗第一下停車等緊之外，三手都唔洗拉手掣，佢話調頭同泊位做到就得

恭喜

仲有讓線做頭車都唔洗拉

（文長）
以為兩part死哂
考官開口提左我兩次
第一次第一個路口出灣無啦啦有架小巴殺過黎
（個位係擰頭望唔到 ）
好彩我係極慢出彎
佢話：同學，你出彎個時望望左鏡，頭先架小巴過黎你都俾佢嚇親啦
第二次係做三手調頭
停低左佢就話：你停前小小啦，隔離有架私家車泊左係到，你做完第三手出唔到黎傢
（其實架車係我右後隔一個車位 ）

不過考牌都好間接咁屌返佢兩獲
第一次過左第一個燈唔講迴旋處邊到出
跟住我過左雙白頭先問佢
第二次斜路停車佢指定左個位
我一望即話：雙黃線黎喎，照停？
係佢覆我前我已經係佢個指定位置停左
（仲要比佢tick輕微，停車位置不正確 ）

PASS到就得啦!!!!

南區撚想學電單車棍波

問左鴨駕先差唔多$10000
A1 就鴨駕上強制試，天光道路試，夾埋5000多d

差一半咁滯，有無人報過A1有無伏？

有冇自動波van仔師傅介紹

有冇巴打係元朗/沙田考過中型同大巴

又唔講邊區 幾時考

仲有幾日就考，轉波同開車停車都仲係唔順 手車太 chok 係咪會肥架

本人元駕肥，張黃紙後面有張紙講，7日後上運輸處網自抽快期成功，即日去俾錢，抽到考石䕃，即搵師父，補左6節，同一個月內完成。

結論：駕駛學院導師同出面師父差好遠。睇youtube 片最有用，driverking

我自己就5月份係元駕考肥左，排街期上個月考 澤安搞掂

理論上 chok 一嘢剔一個minor 腳制/呔盤控制不當，chok 多嘢同一個腳制/呔盤就gg... 當然呢啲好主觀，官對你印象好咪當睇唔到

前日肥完天光道。。架泥頭車打橫封。。 扒頭同死車距離太近
諗起就想咸

下次做好d

其實多石停車場要慢，可唔可以吊極力子

駕院師傅話可以嘅，但係乜都唔用，1波入去夠做有餘

想問下各師兄
s 泊位 第一下轉盡左鈦 你地師父係點教 ???

係咪望 泥擋 掂到泊位方格果條白色線???

因為我淨係泊過一個位 我驚考果時 唔知睇邊條線

係，姐係同雪糕筒平排個條線
掂到要一路退一路扭，唔好死駄

考試都係擺雪糕筒架??

係，所以出返黎車都要慢
Hi到雪糕筒就510

唔好意思我想問下本身學校安排左排期排到下年，但係我依家自己搵特快排期會唔會影響到？

岩岩試左很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格

後日就考第二次了
但過一大排死車時要點做 點望鏡都係唔太熟
判斷力都麻麻
唔太掌握到過死車幾時應該停 幾時可以慢慢行

即係泥擋到雪糕筒就扭？ 因為學緊忠義街好似無白線

咁出車即係要車速慢 呔盤快咁扭出
一放手制果下 好多時都吊得太高極力子 搞到一開車就快

迴旋處入去果時 點決定外圈定內圈

睇呢個
所謂過六分一車位就係你見到泥檔到雪糕筒

我泊s位都無拉返直
所以起步唔洗扭
另外呢d慢車情況起步唔係單純吊極力子
我係踩盡極力+腳制->入波->鬆手制
先左腳調極力子高度，feel到夠動力，用腳踭hold住
之後用鬆/踩腳制控車速

係喎 我都冇回直架喎

但我個師父話唔用break 去控

其實所有迴旋處都有呢個牌
但你上斜時係行緊右線
你直上山都唔會無啦啦cut左線上掛 （雖然你可以咁做 ）
所以一定係行內圈
講到尾入迴旋處最緊要係睇出口位置
同埋唔好做不必要既cut線

除咗考個陣，要轉左要cut線之外

係唔係行哂右線最穩陣？

2線轉左，一定係慢線入外圈直接走
1線掉頭，所以係快線入內圈，到對面個出口就cut出外圈返轉頭走
3線12點方向走，依規矩同路牌指示兩條線都行得。慢線入外圈嘅話就喺對面出口直接走；快線入內圈嘅話行到對面出口時小心，睇清楚有冇外圈L或者有冇車都係呢度出，冇就離開迴旋處，出咗迴旋處之後小心cut返慢線

係
但行内圈出步驟複雜好多
直上山(3線): 路口右燈沿内圈行，到第一個出口左燈望左鏡左盲，出迴旋處上山再cut左
迴旋處調頭(1線): 路口右燈沿内圈行，到第一個出口左燈望左鏡左盲，向安全島燈箱方向cut去外圈+右燈，出迴旋處

P牌仔成日唔知幾時要轉線 同埋迴旋處又係唔識點操作

星期一朝早天光道好唔好考

油塘返試場出迴旋處一定要慢出

我老豆教我死行最左線就得

Cls
16個鐘想1take????

死行最左線好出事
好多出口位係右邊
又有好多左線係強制落橋

CUT餐死呀

行中線最穩陣, 唔洗CUT黎CUT去

p左5個月一到迴旋處直接左線
問過唔同人有唔同講法
有冇巴絲可以簡而精咁解答我到底要點岀

學咗第一堂油塘，係咁比師傅話基本功唔掂

8月3號考啦，好緊張

吊極力子同轉波點先可以順啲？
成日俾阿sir屌太chok
倒後泊車又郁下停下咁

咁遲先學
祝你好運

肥咗天光道，今次補考

放極力子放慢啲，唔好一下彈高
平時開車前feel下吊到幾高架車會震(即磨擦點)，轉波就喺大概呢個高度hold一兩秒慢慢放

倒後泊車如果你冇印住迫力嘅話就應該係磨擦點攞得唔夠準(而且應該係太低)，練習方法都係同上面一樣，掌握好點搵磨擦點先

同問 巴打考幾點

望遠啲 前面有死車同超車咪轉線囉

唔該巴打
同請問轉波吊極力時嗰幾時可以俾油？

轉高波：放哂極力子先俾油
拖低波：簡單起見，暫時都係放哂先俾油

Hiace個pedal高低差跟本做唔到heel & toe

肥左培正 想問自己搞快期係咪都係4個工作天後？

想問問,早幾日考車肥左, 師父話收910幫我排快期,然後再1800租車費,考試鐘280,+2堂學費560,咁樣計一計都3550, 想問各巴絲,考一次肥左係咪基本上都要用多3,4千蚊...? 有無方法平D?

同問 同埋應該至少學多幾堂 如果新路線

考返同一個場？
如果唔係得兩堂有d忟
基本上都係四千蚊咁上下
有信心唔洗練就自己搶快期510+租車錢

Thanks

Btw 我師傅搶都只係收200+510
收910我諗你可以考慮下轉唔轉師傅

想問下轉彎點就位
個角度成日都唔準
一係扭得太勁
一係就扭唔夠

想問下p牌 轉正式，因為返工冇時間，所以想搵朋友幫手搞， 要準備啲乜？

可唔可以俾你師父資料我,因為我發覺有D人都係250一堂,但我果度就280...同埋租車費D人話1600,但我搵果間就1800..好似俾人老點左咁.

巴打我都係 280 同1800 窮學生啊

所以我依家就係搵緊其他轉...想搵間平D, 因為基本技術我都有, 目的只係搵架車,同練返2-4堂去再考

6月尾已經同緊爸打一齊追 同一日考 我考朝早 我上左25堂左右咋

巴打之前考邊條？ 報左補考？

之前考天光道, 依家搵緊其他,或者自己去排快期, 其實想問自己排快期係唔係排到就搵師父學就OK?

我係絲 我11點
我計埋聽朝15堂都無

絲打你好勇

pass JOR係咪可以提早去攞個P牌？見上面話3日其實就有 唔該

師傅話我揸無乜問題 係成日唔望鏡
我而家先開始識驚
今朝學車仲好撚多廢老亂過馬路

我都練緊狂望鏡
佢地唔會睇你嫁 d人有車過緊都照衝搏你讓佢
尤其靠背壟攝車中間出o黎果d

佢唔打死火燈都唔好CUT啦 佢正線

@turtle1124

係呀屌 我住附近日日行都知有好多
所以我keep住慢行 佢亂過都唔緊要
最撚惡頂係收油比佢過 佢仲要散步咁撚樣

求 thx

31號1550考天光道，學左20堂，要注意啲咩？

我師傅勁仆街，咩都唔講，我今日揸到最後1堂佢都係唔教我轉線過死車應該要點，從來唔提我要轉3波，今日先自己轉左2次，我對路面情況真係唔知點做，問佢又唔答，淨係睇報紙勁仆街。調頭泊位都係靠自己同搵出面師傅報左1堂先搞掂。

想問下，如果考試要左入右線，但好多車黎緊，無位出，但我唔可以再行，係唔係直頭停車等，都唔好郁，就算後面有車都唔好理？
又或者如果想出右線個㗎車好慢，又夠位係唔係都唔好出？要望幾次意識到佢真係讓先好過？

最好4-5日啦 3日睇彩數

唔該曬😬🙏

考緊打死都讓左佢先 拎左牌呠到佢懷孕

5個工作天一定有

打右燈入住一波 如果你見有排都岀唔到記得拉手制 啲人行得好慢讓你都唔好去 因為每個考官都唔同 有啲你一岀就踩停你 所以唔好博 等到完全冇車先放手制岀 記得考牌唔可以急

我師傅屌我2波入1波，又唔同我講咩事
第二個師傅教我照落

即係如果我行緊2波想過線但又有車，一係停到無哂車，一係踏brake等架車震再落1波，慢慢吊住，先再出？

唔爭氣地笑o左
考牌係最低賤o既道路使用者

係 不過考到就神仙
依家忍一忍

Exactly 記得望盲點

希望聽日暢通無阻

有時我仲未係好 get 到磨擦點想有人澄清一吓 其實磨擦點係因應唔同情況喺唔同位置，例如上斜係應該高過平地架嘛？唔應該係隻左腳記住放咁高就次次都係放咁高。

我喺平地冇問題，極力子只係起少少，架車微震，放手制已經有動力向前行；但係一上斜起步想避免溜後就再吊高啲先再放手制，架車會勁誇張好有節奏咁「共共共共」 師傅話如果咁震法就要再放多啲，再俾多啲動力，但係架車就會好快咁衝去前面，有時淨係想慢慢控前少少 其實如果好大反應咁共共共共係啱啱好磨擦點，定係已經超過咗？

因為我師傅次次開收音機勁大聲，淨係靠屎忽嘅震感唔係好可靠

話說今朝學車，個師傅話睇片無用

但係我已經睇哂油塘啲片

明白，唔該巴打
同埋想問下考車有機會係咪一定要上3波行？
我個垃圾師傅完全無提過

P牌先係

係咪可以用快期個system查

因為油塘路況變化太極端
多車同少車個處理方式差好遠
我最後考個時都無跟我師傅教既方法行
反而跟左少少祖哥個方法
（我3線落山段要入高超徑做調頭
我師傅無話過個到可以上3波
我考個時就跟祖哥個方法上左3波
諗番起落斜3拖2過線過S灣3樣野同時做真係好撚勇 ）

只可以話個項叫適當運用波箱而唔係上3波
上唔上都要睇即時判斷，eg路面多唔多車，係咪就到燈位，前面係唔係慢碌學神車咁
好難一概而論
有合適機會既就應該要上做俾個官睇

想請教下各位巴打
跑馬地自動波考泊位調頭，試場內有無咩要注意？例如暗斜？

排快期$300度，考試費$510，你師傳收貴左

好撚擔心

上斜吊極力子 極力子慢慢升起有一下微震 微chok 震一震(唔識形容)
左腳就hold住 放得手制
架車就慢慢向前行而唔溜後
你隻左腳keep住hold係個位多幾秒先唔會沖 上到波頂可以放哂極力
架車一行就放哂極力子一定沖

聽聲無用 隔離鑽地你收得皮 靠feel啦 吊到咁上下有嘢好似合體咁feel 就啫係吊啱

絲癲到 15堂 係咪1堂9個字先？

我都係油塘 8月31 考 宜家上左 12 堂咋

師傅教係高超徑做三手肽掉頭個時

第二手同第三手肽、踩實極力子扭肽就得

咁算唔算扭死肽？

想問下過死車
如果前面係架大死車 (要騎線過佢)
對面都有大車停喺度等燈位
咁我應唔應該過？
師傅話對面線架大車唔郁，我就可以慢慢出
但行既話我驚同兩邊車距離太近會肥
如果唔行，停喺路中心等，又怕阻住後面啲車

求解答
聽日就考 好緊張

調完頭，擺好架車，先慢慢入

吊高極力子下話 點樣踩實?

將離合器維持50比50位置，將汽車固定不動而扭軚 唔算死軚

拉手制同踩brake扭軚先算死

佢應該有叫你用腳制控制速度
你應該怕空波滑行多過死呔
佢既教法係利用高超徑暗斜
只要車keep住行就唔會叫扭死呔
三手調頭死呔上限好似係兩圈
過左就肥

佢就係叫我唔好吊極力子、靠暗斜令架車郁

但架車郁緊算唔算扭死肽？

係呀，佢係叫我靠暗斜令架車郁

但係我唔吊極力子、架車又無動力，只係靠暗斜

係唔算扭死肽同空波滑行？

我之前有個師傅收我600蚊全包, 即係收左我90蚊去排快期

佢可能唔剔你死軚 但會剔空波滑行
唔可以踩盡極力子由架車行
除非吊極力子 唔係踩盡就要轉波or入空波拉手制or停車

記得有人分享過
三手冇空波滑行比佢剔

定係我吊『極少』嘅極力子，之後用迫力控制車速！

係 祝我好運

預祝你成功

我唔知你師傅點教
棍仔 泊車同掉頭係主要考你對極力子嘅運用
用極力子同brake已經可以完成成過個程

吊極力子黎控制車速 想快就慢慢升高極力子 速度太快就壓低極子加印少少brake 定係摩擦點會固定架車

考天光道個時，原本個師傅就係教我迫力加極力子

係新師傅轉咗

到時我跟返舊師傅算

希望肥都靜係肥1part

呢個係我既做法
踩盡迫力極力子入波
先鬆手制，再腳踭掂地tune左腳
Tune好鬆迫力試下
車行就扭
車唔行就先落迫力再tune左腳
反正考試唔限時間

想問報左自動波私家車筆試,仲可唔可以轉棍VAN

可以

其實唔好諗斜唔斜路，開車搵磨擦點都係必須
而每一架棍波車嘅磨擦點都有高有低，一定要靠自己感覺車嘅震動嚟搵磨擦點

磨擦點嘅意義就係引擎飛輪同波箱齒輪嘅磨合狀態。好粗略咁講，喺震範圍入面，極力子踩得低（放得少）就少啲力落到車軸，極力子放得高就會大力啲。當然，放得太高就會死火，每個學棍之人都一定試過

你喺平地冇問題，係因為喺平路你需要起動架車嘅力較少，所以你只要吊到微震（放得較少，即磨擦點嘅底部）就已經足以起步
喺斜路嘅話，你需要嘅力量較大，所以要吊高少少個極力子，咁就有多啲力嚟推郁架車。但留意其實磨擦點本身嘅位置冇變，只係你吊到一個磨擦點範圍內較高嘅位置嚟令到有多啲力落到車轆

你講嘅「共共共共」其實已經接近磨擦點範圍嘅頂，呢個時候你想慢嘅話可以踩返低少少極力子，或者要行嘅話就維持喺呢個位置等架車成功入波再放極力子。如果架車已經「共共共共」時而你再放極力子嘅話就會好似你嘅case咁樣跑馬仔甚至乎放得太快嘅話會死火

屎忽厚肉，用佢嚟feel震感的確唔係太可靠
試下多啲用腳感受磨擦點嘅震動，唔好靠耳仔，好多時到你聽到「共共共共」聲已經太遲。第日揸出街撞正隔籬整緊路或者呠緊你都只能夠靠感覺

巴打加油，你識咁樣問已經接近開竅，知多啲理論再多啲練習會事半功倍

利申：棍波L

唔該巴打 因為發現多一個貨VAN牌傍身會好D

準備去天光道護航 可以點做？？？

九月中考0835培正道 有無咩需要注意
有無話呢個時間多數會考邊條線 求指教

會唔會比考官發現跟住借d意肥撚左佢

江湖傳聞係咁講
會特登搵位肥你
真假就無人知

但其實跟住尾護唔到D乜
行頭更加無用
過個路口學神要做齊動作就跟唔上啦

泊車扭死馱

喺某d路線
如果你做完斜路停車同三手調頭
都仲係同一架車喺前/後面
的確會幾礙眼

BOOK 幾架扮學神

肥左丙部

重考乙部合格
多謝師兄教導😊

咩死因

1 take pass唔易，拎左乙先，下次拎埋丙就得
自已拎快期，唔洗一個月就可以考過

前面架車無喇喇停左唔行
而我已經踩左入班馬線
個官開聲話我之後無哂心機揸
轉波chok到佢頭搖又尾擺咁

定係報駕院好
頭先上運吉處睇都係排到11月

衰跟車太貼
如果你抽中油塘要小心d
考1線個黃格有4個車位咁長
不過絲打你學15堂去考真係好佩服你

係前面無喇喇急停
我成架車係班馬線中間到停低左出唔到
個官話我停係到阻住人話馬路

當買個教訓啦
始終學神特別係考牌都切忌跟得貼，要預埋路面上呢啲屎忽嘢

下次就得嫁喇 今次當經驗

15堂正常人真係唔會夠
我練路面都練左16堂 未計之前學轉泊車掉頭轉波斜路開車

其實都預左肥1part
但生日肥佬真係好撚傷心

幾時先知考邊條路線。 我係油塘

通常個日先知

宜家係咪3條線
高超道 仁宇圍 鯉魚門道???

即係祖哥學堂 果3條片就係??

快期唔洗咁耐, 11月係排正常期既丙部
快期係你考之後7個工作工打電話/網上排既期
14-20日後就可以再考過丙部
暑假之內黎多次冇問題

係呀

我8 31 考 但到宜家只係上左 12 堂
仲未去過油塘練

我3號考快期呀！

操3、4堂油塘就考

使唔使比我師傅電話你，佢教得好，快期好似收$210

加油呀 記得報告下

而家都係好撚擔心

咁你之前d 堂 有冇渣出街??
覺得有乜問題要練or改??

唔多識泊S位，同望鏡次數唔夠

我考之前兩星期先去油塘練
師傅叫我自己由九龍塘渣出油塘
第一次勁緊張

s 唔難啦
後波果時 望左鏡 泥擋 入線就扭盡左
盡左就望右鏡 見到. G 字 就扭右2個右圈
入左線就扭盡右
跟住又望番左面。泥擋過左線多少少就可停

望左鏡扭左。望右就扭右。好易記

最難係第一下幾時扭姐我覺得

我都係好擔心

其實我都係
因為冇得在實地練

上次考天光道，衰轉彎同泊位

想請問今日pass最快拎p牌要等三日係咪姐係星期五

我都肥左

考試上車先知，到時會俾指示你邊度直去、轉左轉右

肥1part定肥哂？衰咩

我諗緊定係鴨駕
最緊要就係拎到牌
之後再慢慢補鐘都唔緊要

丙部 試場一出就肥左 等得太耐 以為出得啦 點知右邊有車好快嚟

邊個場

行邊條線？
有個呀叔示意你出唔出架bor

駕院個合格率都係...
自己諗清楚啦

咁我都祝你生日快樂先 唔好傷心啦

天光道..

打錯 係左邊有車好快嚟 我行右邊 亞街老街呀 個撚屌呀叔 就係佢示意我叫我出 伏嚟架撚屌 我見等左咁耐 咪跟佢出

有呀叔提水一件事
自己都要睇左右有冇車又係一件事
考試就係睇呢d
下次加油啦

屌我都係亞皆老街 你斜路定平路調頭
我就係斜路調頭一落黎整緊路個條班馬線肥左

有無電單車師父介紹？

我平路 你係衰乜

天光道平路斜路調頭係隨機 ?

八月中就甩P牌
我見樓上有巴打fail兩次就好灰
我學車係4年前
考咗8次上年先考到
唔好放棄

有兩個位調 睇下佢叫你邊度調

毅力唔講得笑

痴線
考到勁灰，第六次後停咗練車成年
諗住成世都冇得揸
後嚟轉場就得了…

8次...........

痴線咪考左成5皮?

要呀…4千幾一次

你應該唔適合揸車 為左行車同行人安全，你都係少啲揸車好啲

我依家咩都未報，想請問考棍van依家排得黎大概係下年後半年先路試?

差唔多

駕院起碼等半年, 快期由fail果日到重考大約一個月, 都相差得好遠喎

我考天光道都冇理過果d試場助理。。。信自己判斷仲好啦

前面的士狗急停 我停左係班馬線

有牌補鐘去邊好
雪到就黎甩p想補下鐘黎緊十二月自駕遊

邊位師兄

的士狗狗起上嚟係連死車燈都唔會打

打爛咗3個制
咁唔理性，俾佢考到都幾驚

點為之空波滑行？

向前空波溜出去、3-4個車位？

靠暗斜，踩死極力子掉頭又算唔算？

屌佢老母比返個牌我
的士狗死全家

聽日正午考天光道
咁岩有人係我前一個鐘又考
無得朝早摸架車
宜家去緊上最後3個鐘

踩盡離合器而又無進一步行動 架車無動力而行駛

溜三四個車位叫空波滑行 失去動力

掉頭係吊極力子 唔係踩死極力子 所以掉頭唔算空波

即係吊極力子個時，就算吊到好似無吊咁

架車郁緊都唔算空波滑行同溜後？

兩樣都算，即肥

考沙駕, 右轉成日扭唔啱, 唔係多就少, 有冇秘訣

巴打受我一拜 好佩服你

靠暗斜調頭呢樣好難講
但我師傅教油塘第一個路口可以靠暗斜出
方法係踩盡極力子同逼力
用鬆逼力控速慢行既方式過彎
等出左彎再慢慢升極力子
（但我考試無用到）

暗斜嘅話，呢種做法算係博大霧

真吊同假吊嘅分別在於你吊唔吊到磨擦點，如果冇震過嘅話(即未到磨擦點)佢仍然有權剔你空波滑行，因為你架車嘅動力係地心吸力而唔係引擎

考試穩陣嘅話就吊咗去磨擦點先，好輕微地踩低少少，再靠迫力控慢架車，無謂冒險

個概念好複雜

之前係天光道斜路做三手掉頭

因為條路勁闊，所以我有吊極力同brake控車速

但係高超徑條路比較窄，我係驚唔夠位過哂

呢個真
個陣我又係考天光道轉右
有個呀嬋幫我開路 佢有佢幫我喝住兩邊停車比我出
但結果都係攔唔住 自己踩brake停
返到試場 落車個陣有其他師傅問我出路口個下 係官踩停定自己踩停
我心諗好彩係自己踩 如果唔係又死多次

但係高超徑暗斜，我吊少少其實都已經夠 ？

唔似天光道咁斜，差唔多吊緊一半極力子

所以我話你吊咗去磨擦點先，起碼俾考官知道你係吊極力子而唔係踩盡極力子
再踩返低少少極力子嘅目的係令到引擎少啲動力落到車轆，咁架車就冇咁快
用迫力控慢架車就唔解釋喇，但靠迫力控慢係敏捷過靠吊極力子嘅，呢個時候極力子踩下放下就萬無一失

thx

又話p牌都可以討論結果冇人理

我未有牌所以答唔到你

啱啱考到可以點答
駕院？

加油
不過我見有咁多人係度比心得，以為有好多人都已經有牌咪問下

X2

我都搵緊門路

搵返你個師傅/google p牌補鐘/ 借朋友車

終於pass 好感動
跟過兩個師傅都好好人

師傅係a1駕駛學院
Google過但係都冇人分享邊個好
我都想有朋友有車

所以先上黎問

重考如果排正常期要幾耐？
利申衰乙

正常1個月內可以考多次

其實點解撻著架車個陣一定要踩住個break?

防止你唔記得入空波
如果你一波時撻車而hand brake又唔夠實的話
架車會衝前
踩brake就係請願令架車死火都唔好衝前
利申：正常推理 我自己撻車前一定會check係咪空波先

肥咗？我師傳都教我扭死駄，我一唔跟佢果套做佢就鬧鳩我

有無人學車戴手套

攞咗Ｐ牌啦，只不過考果陣扭咗兩次死馱，阿ＳＩＲ兩次開聲提我，同學你又扭死馱啦，不過ＰＡＳＳ咗

正解

仲有喺好斜嘅斜路撻車，因為本身入咗1/R波，踩住迫力入空波先再撻車都係預防溜後/前嘅安全做法

我cfu 都教我印住brake 扭一次死呔，考嘅時候官都無出聲，pass 其實泊車係咪例外

我考S位個時個官都無出聲
亦無tick過死呔

仲有一個鐘就考啦 好撚緊張呀！！！

快期合併試，考九龍定港島區好？

唉屌真係肥撚左

有無巴打係考果日會渣多次
9號考2點油塘依家個人已經開始緊張

我聽朝考，而家已經想賴屎

陣間4點考葵盛 有咩野要注意 幫小弟打打氣 第三次喇

p牌唔識行迴旋處，淨係知入圈打右燈出圈打左燈

如果我行緊外面個圈咁我唔使理咁多啦，只係接近路口果陣第吓有冇車由入面果圈出嚟姐

但如果我係行緊入面果個圈，我去到要出果陣，係咪就打左燈cut出去就ok?

點解咁夠膽雪咗起碼半年牌冇揸過車，之後覺得搵人幫手補幾個鐘頭就可以handle到自駕遊

你又知我淨係諗住補幾個鐘
唔通報一堂就去咩

都預左有啲人唔係答，係批評 係度講廢話

考之前會操多一個鐘

你都係p緊，有車就巴閉啲？
你問野就得，人地問野就要比你質疑比你批評，有病

你覺得係廢咪繼續覺得，到時揸車果個係你又唔係我

只係唔明點解夠膽平時冇揸開，打算靠補鐘嚟急救，之後就直接去自駕遊

我諗你點補都唔係日日補啦下嘛

我係p緊呀唔識咪問，仲係學習階段

點夠你勁吖冇揸開打算靠補鐘補到去自駕遊，你叻d

搞咗國際牌d嘢未呀

如果係第一個路口走嘅話係應該打左燈入圈

喺內圈直接打左燈走都冇話唔得，但要留心外圈有冇車嚟緊

同埋要留意係舊式定係新式迴旋處(新式又叫螺旋處)，舊式嘅話你行哂外圈係吹你唔脹，因為你真係跟線行；但新式嘅話就唔可以做外圈L，你要依地下畫線由內圈離開或者早一個路口cut出外圈走

感謝

學車果陣冇教過迴旋處

留係鳩牌路路通先教

兩邊都抵死

個狗官有排放病假, 益左佢

我考果陣都無,
上Youtube都有教下
唔使同人勞氣

(兒家上連登講少少野都開哂槓 )

唔灰心!
考車都要睇運!
快期好難搞, 又哂時間搶, 直接正常期補考算!

上面巴打自駕遊去邊先
我都係雪到硬晒
諗住補返陣

By the way 我去啲鄉下地方

我P牌就半年 ，暫時揸左7-8000公里叫我自駕遊我都未必敢
始終人生路不熟，語言不通都會有啲影響
不過如果補足鐘，小心駕駛，禮禮讓讓都無話唔得既
補鐘又唔洗連續買好多堂，搵多幾個師傅學多啲都無所謂
不過補堂都唔平，去旅行租埋司機會唔會化算啲啲

以前仲學緊車個陣肥左一次
上黎問下有咩改善可以做到
點知又係問完唔係答，講啲唔關係嘅嘢比人串

我都唔想咁樣可能語氣重左係我唔啱，我都係問一句姐，有介紹咪講，唔知咪唔知，反正冇介紹咪報路路通

佢覺得我雪牌去自駕遊唔安全一句就夠，講咁多做乜？乜野叫好大膽
咁仲唔係佢串我先？

咁講咪幾好，唔係下下串住哂嘅

去台南姐 台北大城市個啲我地搭地鐵

26號pass左 最快可以幾時攞到牌

我25號pass琴日拎左

咁快 咁我去試下先

我27號下午pass唔知聽日拎唔拎到

我無爬哂文
唔知你地情況啦

但如果雪牌, 真係要搵補鐘, 我唔知路路通係咩
個人覺得如果你自駕地方係大, 又少車, 都可以
*最緊要唔係雪地
就算香港職業司機/教車佬去揸 雪地 真係害人
(教我車果個都話自己教車都無信心揸雪地)

我有親戚去北海道自駕, 兒家係香港無揸車, 但佢係外國生活左好多年 揸慣雪地

不如租的士
又唔駛自己辛苦! 又當多個導遊

有冇巴絲知平日朝早九點澤安多唔多車

好過周圍肥人嘅

正確黎講係高雄落機揸落台南之後去台中還車

巴打點？我都係4點永考 pass左
第三次

呢排油塘考2-3點多唔多車？

同埋考邊條線？

認真台灣我有牌都唔敢自駕
一來左軚已經冇信心 二來佢地揸車太多盲毛
巴打要小心
(雖然我答唔到你邊度補鐘 )

頭先第一次考天光道肥左路試

仲要3個嚴重，293640，但都預期之內，因為個師傅乜柒路面情況都無教過 全部都係上網睇同靠問人on99咁

但好想知自己衰乜，完全唔知自己邊個位衰，個考官返到試場先剔

試下排快期搵第二個師傅補鐘再黎過

唔該哂，我再考慮下

Pass左喇終於 行第三線 個官好人又趕收工 維修紅綠燈個度我太埋d水馬佢都只係提我小心d 跟住又有d紙皮手推車無啦啦cut出馬路 好彩我踩腳制快過佢 之後都已經閂埋本簿了

澤安得第一個燈位之後要過最右線果到難，其他都easy

利申:澤安pass

我覺得唔算多車，因為啲燈位已經幫你閘左好多車，加油

40比考官踩過
36似係你行太耐一波/暢順時無上三波
29似係避死車/物體避得太遲導致急扭呔
下次加油啦巴打

我一take pass都無比
因為學車洗左我差唔多13k
不過事後諗返都有d唔好意思
唯有介紹多d學生比佢啦

租車錢已經當比左
收我咁貴又見唔好意思

考8次

我都唔知佢有踏停過 我覺得佢無呀
我去到最後一堂師傅都無教，要我問佢先話係，我太遲學上3波唔敢轉

避死車我諗唔明，有2架貨車，上落貨，但2架之間好多距離既（有5個車位左右）

咁我過佢要過對面線，同埋落緊斜，睇唔到隔離線下面有無車黎緊，但其實都有車行緊，我咪留2個車位停低等無車先出。但過左1架仲有另一架，咁我緊係駛返埋左去肯定到無車先再出，其實我有無錯

個垃圾師傅無教過

無轉3波抵肥
考車無論幾短距離都要至少上一次三波

過車個到睇唔出咩問題
可能係你扭得太chok
總之過車都係少斜出少斜入
入彎慢出彎快咁就唔會feel到chok

如果你見到前面有另一架死車唔駛番去先過死車
可以過晒死車先番去左線

台灣我個FD香港揸左三年都話唔敢果邊揸
d電單車同大陸一撚樣痴線左穿右插
同埋行人路綠燈轉灣可以照行

我有上過3波㗎，考亞皆老街，上過2次

一直都未試過，我用自己覺得安全方法黎揸，唉希望下個師傅會更好

其實有唔少國家都係紅燈可以照去轉右

其他國家有冇台灣咁多人先

沾旺氣

聽日天光道 有咩要注意
轉右應該易過轉左考？

我覺得係，少啲人亂過馬路

聽日晨咁早8:45考忠義街。今日練最後一次都係比cf屌
行親迦密村街都行到亂哂龍咁，停比救護車岀佢又讓我，比油對面個架又sip入黎

今日比師父屌我轉軚慢
灣位回得唔夠快
第3堂學三手軚好難做到

有無師傅好介紹，小弟考早上油塘

正常係第三堂學架啦，初初學好多人都有呢個問題，練多啲就得

想問如果好似哩張圖個情況，如果要停車係咪應該喺巴士站個格前停，唔應該踏正巴士站？

停巴士站都得

有無人跟過祖哥學車

我諗住如果今日肥咗就跟佢 我成日學車果陣見到佢

上星期五下午pass
啱啱拎p了

岩岩第一次考完樂活道 fail左 上左3波即刻比架tesla閘車頭 停唔切比個官踩停

有冇人今日考忠義街
今朝肥左，考牌主仼係一個好後生既男人，戴哂超咁，路面狀況都幾好，係岀T字位個到等得耐，被佢開聲話有機會都唔岀，然後大剔不利用先行權利.... 然後一直都以為好穩陣，迦密村街一架死車都冇。翻到去試場一睇，送多個大剔駕駛錯誤導致考牌主仼採取行動，到依家都唔知錯咩...
個c fu又趕住走咁，淨係話我太慢 考完好想換c fu

第三堂啫，未熟都好正常，唔好灰心呀

如果自動波就印多少少迫力拖慢架車嚟就
棍波嘅話就搵咗磨擦點，踩返低少少先放手掣開車，咁架車就唔會咁快

個個官都帶黑超架啦 忠義街咁短 pass得快亦肥得快

行人過路處呢個位

係呢個情況下、係咪要係過路處前停車？唔到以使入去？

唔好阻住過路處 畀番d位人行

補充下，呢個位要小心啲

假設你喺過路處前已經停低咗，前面黑色車走嘅時候，要睇定啲先好開車，必要時喺黃格前再停一停：如果黑色車只係僅僅過到黃格，或者黑色車尾至黃格容納唔到你架車，而你貼住佢尾停咗喺黃格你就510

thx

呢個位一車多就好難睇

我都係咁諗 唔知佢啲期會唔會好滿 / 真人教掂唔掂

油塘斜路開車，會唔會係落斜考？

唔會
除左一線個斜路開車位有d仆街之外
其他都無乜野
一線停車位：出仁宇圍過左上斜彎後，第一個終止牌停車
二線：高超徑做完三手，過左第一個巴士站停車
三線：出迴旋處過左第一個路口停車/上完大山係天橋底停車
記住如果停車位係雙黃線要問清楚考官係咪真係停得

分得到 温柔 定 粗暴 地 揸波嗎？

有轉右箭咀 應該可以出黃格睇

我師傅成日笑a1 d 客肥佬

我考果陣就係停呢到 照pass
最緊要唔好停太耐出得快唔好阻巴士

你係咪半分鐘冇望鏡 一係過線冇望

教車師傅都係咁講
但我第一次肥就係咁既原因

可能連考官都唔知

有d知有d唔知
我師傅話佢問過d大粒考官
佢話第二個路口既黃格例外
睇返三年前d YouTube片個到都未係黃格
不過安全起見都係開窗聽聲+慢出
利申：考個時右邊無死車

星期二4點pass

星期五有冇機會拎到p牌？

天光道肥曬甲乙 乙丙各一大tick
排唔排快期好

肥咩 我覺得排比較好，唔排有排等

泊位出左格同太接近物體

我7月中都係考天光道，都係肥乙丙

抽咗快期，嚟緊星期五考油塘

好緊張

岩岩考完筆試 考油塘

快期同學會好定李健好

想問自己上網排快期係咪無機，一定要比c fu 幫？

自己排好易

我之前肥左兩次駕院，之後跟祖哥補左4堂就合格
佢真係會用心教，你可以試下搵佢跟車睇下先
佢改左我好多極力子既問題，點樣過死車最穩陣
同埋佢好鐘意敲窗叫你望鏡，慢慢就會習慣左個動作要望鏡
利申：非打手

心情如何
我個時考完抽到油塘灰左一陣

有d難喎
可能下午去得

今日考永孝路肥左，係個臨時燈位等轉綠燈(要打燈cut右線)，未轉燈，架仆街小巴已經係幾架車位後面直接抽頭出黎準備上，我前面架車過左，我之後慢慢準備出，架小巴已經超音速咁去到我隔離，我立即停車，但極力子落得唔夠快，死左火。

阿sir就肥左我....話離合器處理不當 ...

屌你老母小巴佬！
後面d貨車的士都讓我慢慢跟住，係d小巴佬好似趕住去死咁....

聽落好似唔錯

我都係26 pass，諗住6號去，應該係。

聽日4點考油塘有咩要注意

出線前你要睇右鏡 應該知佢沖緊上黎

你唔出係岩

可惜死左火

師傅都話6號可以試 7號穩陣 但有巴打25號pass 星期一已經攞了 有27號pass既巴打都攞了 所以諗住聽日試下得唔得

26號pass, 今日都有啦
我4號pass, 9號拎左

正 thx

啲fd話禁左成個星期都禁唔到wo

其實我都考左牌就3年，我今日走左土瓜灣黃埔一段，條路係闊單線但泊滿車，唔抽頭過界行根本過唔到。我想問下你地考試咁會點做？等個官叫你行啊？btw, 我真心覺得香港係考牌唔係考識唔識揸車。我住果到有牛，首先牛係可以同架的士一樣大，有時會係馬路行，咁考牌要點做啊？可能尾隨都肥，抽頭更加唔洗諗，咁考牌教你既就可以令一個區域玩完

我係咪識你

考前有無得操車
呢個時間真係好講運氣
可以1545仲係大塞，到1610順哂

第一個路口大塞的話必考一線
仁宇圍入面兩個路口都要停定望清楚先好出
因為好多時個到兩邊泊哂死車
中間只夠一架車過
時刻留意右鏡有無車爬頭
上斜彎做完斜路停車都仲係塞既話
就自己留意cut線時機

如果咁好彩第一二個路口塞車考二/三線
就問清楚考官第二個路口可唔可以踩上黃格
之後既上落山段都無咩特別

講到尾，油塘最致命都係第一二個路口
其他執生

我真心問你識唔識迴旋處點打燈同過線

駕院張證有無按金? 有無巴打試過考完車唔見無還到

我未還

冇按金 唔洗還

利申 駕院pass

上黃格前 記住係虛線前 停止, 表示你 唔係停唔切入左黃格

自言自語 講 有死車 講唔到右面 要出少少睇 俾考官聽

做足哂，但過線有時候會踩到小小線

如果過車個時、逼於無奈踩咗線有無問題？

我未行過油塘，係新定舊款迴旋處？如新，應該唔難，大把有牌人唔識用迴旋處，唔肯定問清楚師傅，如打咩燈，行咩圈，點睇鏡。我自己都好驚同貨車平排行，迴旋處重得人驚，正常人揸車行內圈cut 唔番出去千奇唔好硬cut, 炒硬，要比耐性行多個圈

不過一如所言，考牌唔係考識唔識揸車，咁做得唔得要問你師父

係最怕第二出口踩左黃格

法例上冇咩逼於無奈架

長知識
但唔知考牌官知唔知
最近仲有慈母捉停黃格

考車避物體>避線
唔影響隔離線既前提下可以騎線過車

如係咁，就好主觀
如果你係都唔郁等，個官會唔會叫你郁

會
我油塘返考場個街坊彎停左一陣就比佢催
比佢細剔左「判斷能力不足」同「不顧及其他道路使用者」
嚴一d既官可能會大剔

新式嚟

但其實無論行新式定舊式迴旋處，都切忌同任何車輛平排行，因為咁樣你無從判斷對方去勢。同埋即使你行新式迴旋處由內圈跟線走都好(特別係3號線)，走之前都切記望左鏡，慎防有馬路炸彈行外圈同你炒埋一碟(就算道理喺你度都好，考試炒咗就係你蝕底)

其他重點勞煩巴打追post了

非常同意，等大家都痈位走
另外千祈千祈唔好信係迴旋處既車打既燈，好多時佢根本唔知自己打緊咩燈

另外1個新手經常問既問題，我點知既車行得係條線中間？師父一定話靠感覺。我就用2個方法，如你揸van, 當自己坐係個look上面，你就自個位

第2個方法就係睇a柱，姐係你望住擋風玻璃右邊條柱。如果地下行車線係連住a柱底角，咁就ok

岩岩抽到快期 8:45

如果揸私家車係咪都可以用以上兩個方法？

黎緊沙駕銀城線唔入源順圍，改去石門玩迴旋處再返駕院

我揸suv 冇問題
我最近轉左揸私家車一樣得

你唔放心可以借朋友架車，停定後落車睇

不過其實你望遠少少就feel到架啦

我學車時重遇過3件趣事
1. 我女朋友學車時我坐車尾，聽聞可以車一個
2. 自己學第一堂，一上車師父問我知唔知咩係離合器，我1999咁講左d野，佢話話ok啦咁，開車出 觀 塘 道！！！我果時連波都未識轉
3. 係葵芳學車，師父去左揸水，我就一條友著住件背心，個人又黑，坐係師機位。阿sir 趕我走，我正想開車走，諗一諗，我冇牌架wor. 我同阿sir 講我學車架，咁佢話要抄我牌 佢毎partner應該係新仔個樣都勁無奈

幾時
到時可能會考多d銀城
我考3次都無考過呢條

8月27日開始生效
石門應該比較少車啲嘅

點搶快期架？聽日搶的話 最快幾號考得丙部？

我係打電話去
7:30打，recall到通為止
跟住跟指示禁

我第1日得8點幾冇要
第2日有10點幾就拎左

一般係14日-20日後既期

油塘passed 今日路面暢順，死車唔多，好好考。

已經肥咗兩次 自己都開始冇咩信心 好想渣車

肥左兩次就豁出去啦
放鬆，唔洗緊張，肥多次最多咪又考多次囉

記住考牌官係考你安全意識，你記得同所有物件保持距離就得，有咩依郁就慢駛

郵寄排普通期重考路試，佢話要提供埋學習駕駛執照（如適用），唔係郵寄嘅話就唔洗比埋佢

今日終於甩P

巴打考幾點？

前年肥咗路試後無考 依加想考返
係咪去返運輸處整返個學牌 再填表 （好似第一次報咁）
然後等出考試日期地點再搵師傅就得
各位師兄唔好屌我蠢求解答

Yes

其實考8:45係咪唔好 未知地點

8:45好似得天光同忠義

忠義
天光

第3點最後點? 你都冇牌點抄你牌

以我估，係可以抄，好似你冇車牌但係行人路踏單車咁。一有車牌立刻補扣

油塘兩點會唔會好多車？

我八次喎…
開咗個頭就考埋佢啦
你之前咩原因肥？有可能換個師傅或者換考場會有幫助

有冇巴打有師父介紹？
岩岩fail 左永孝街

有 之前考過三次 一跟佢第4次就pass左

我考棍波van仔，第1次係澤安肥擰頭，第2次忠義街衰自己太緊張 定係我轉自動波考會唔會好啲？

巴打 我佩服你既毅力

考仁宇圍既話依段時間兩邊好多死車
利申：pass仁宇圍

我都4次先pass 加油呀 唔好放棄 試下轉師傅可能會好啲

都可以考多1，2次既
都唔得就不如考自動啦，除非你開工用
咩男人浪漫係真既，但你起碼有能力買架似樣d 既棍車先。我估你係唔知點睇路況，咪揸幾年自動，有需要補幾堂考番囉

而話去旅行租車棍平d 而考既人就算吧啦。如果你揸開架車係自動，你去到旅行可能冇啦啦揸得番棍？重要睇gps, 重要睇路，除時重係右上左落？咪玩啦

聽聞鴨脷洲駕院係最易考？話條路冇車又得一支燈

但你肥嘅原因同支棍冇關係喎
既然你話係自己緊張，我諗你搵個師父幫到你熟習試場同提升你揸車信心反而重要

冇車 邊個講，上youtube大把片睇
鴨駕條路係短，但都偏多死車，啲官又會手緊啲

我重以為好tim

你住嗰邊咪去學，但千祈唔好輕視

不了。打算考24座

唔明就問考官
同埋崇信街個邊多死車
我上年考仁宇圍去到崇信街兩邊死車只可以俾一架車行
問考官可唔可以慢駛出去
個考官話ok我就慢駛

我果時係YouTube 睇一個帶小偷㡌既亞伯師父既片，好清楚

有冇師傅介紹, 上唔係好夠堂但就考

最好300蚊樓下既

10點幾

岩岩抽中快期，2點永孝街 有啲咩要注意一下

頭先啱考完油塘問個考官野，佢叫我自己決定

巴打合格？

所以d 官咪比人打囉
我果時諗定左個方法，就係自言自語：「依2邊都double park wor. 我要小心睇清楚先，為免阻塞交通，我要避少少咁行啦。我依家要睇曬所有鏡先，好啦，依家打燈，出啦，最緊要安全第一」

以上所有野講比個官聽

最後肥左

泊位ok ma?

求多個 棍波 van cfu

肥咩？

我發現自言自語可以提到自己點揸

但係我仲諗緊聽日考個陣、好唔好咁做

個考官編號係咩
我上年考油塘個考官係304
當時我問佢可唔可以慢駛
佢up咗頭ok我先慢駛

有咩事停一停等一等啦，一急就肥。
等下佢唔會肥你

我決定慢慢揸，話知人地咇

泊位同掉頭都ok,衰入鯉魚門道有巴士埋站cut線有架benz喺我後面架小巴cut出黎，我同佢同一時間cut

本身個官話回旋處直上，點知去到回旋處前先叫行鯉魚門道，不過好彩一路順風順水。

我聽日考2點，而家好撚驚肥

頭先見到嗰臨尾香case
係駕院架貨van準備停，點知佢前邊嗰部考完試嘅私家車條車開門落車，架貨van就俾嗰官踩停咗，跟住見到嗰官同嗰考生手指指咁應該話佢前面有人喎，之後條友好慘咁落咗車走人

似係私家車條友諗住肥硬搵人陪

私家車條友落咗車仲若無其事咁閂門走人，完全冇歉意

第一次考？

第二次啦

第一次孖肥天光道

你跟巴士尾cut 出中線？咁你好難唔肥wor

定啲黎，油塘難考，不過勝在唔會好塞。
琴日早上先on9岀試場個黃格前撞左車，左右兩邊死死，得一個位可以過，仲要有對頭車 考生都唔知去好唔去好。

當經驗囉

有咩都死等啦下次，明知佢唔係死車ma

轉唔轉自動波就睇你本身操控技術點
如果仲未係好熟(例如未係好可以反射式控制)咁自動波會幫到你分少啲精神落操作多啲精神去睇路面情況囉

3字頭考官好似係退休番黎再做
通常鬆手

我C父有個絲打學生都係聽日考油塘第二次考

我係巴嚟

你地識人係西貢公路學車，我遇過2次，第一個反應係個司機靠害，果條路限70，你係果到開20同自殺冇分別

另外點解咁多人係九龍塘三角公園一帶學車？果邊常有死車，重叫人學u turn

乜有咁分架？

加油啊 巴打

兩個地方困難點喺邊，排快期唔知抽到邊

個考官應該50幾歲

究油塘仁宇圍邊度可以轉三波

可唔可以用一波行哂個迴旋處？

冇，放心啦仁宇圍好少機會考

咀可唔可以入一波行迴旋處

巴打們想問下Noah同Stepwgn你地覺得邊架好d?
甩P想買部7人車
另外諗緊新舊價值問題
例如如果Noah
2010年車100k, 2015年車230k
大家都係0首
你地會點揀？

崇信街未上茶果嶺道斜路個段路可以上三波
就黎上斜就轉返二波

15號考忠義街 有咩要注意

二三線都可以
一線就盡量唔好
我通常會係入到內圈前呼一大油上二波
一線行迴旋轉真係有d耐同好忙

茶果嶺道做完斜路停車個到車唔多的話都可以做
落斜到黃格前拖返二波

過左紅綠燈彎個段大本型都可以
行人過路處前拖返二

以上兩段路唔係標準三波段
只係當崇信街做唔到時既補鑊方法
仲有上斜俾多d油先好做

一波除左開左車重可以係其他方面用架咩？
你係我前面一波行迴旋處，你會死得好慘

印象中Noah 係中型， Stepwgn 係大型？
幾個問題
1. 你係咪有需要7人，我第一架車都係大7人，尾段放野多過坐
2. 10年Noah 行幾多cc? 如果冇turbo, 你要計埋油錢
3. 有冇電門，香港停車場好細，我手車屎，有時泊都泊2個字，泊到正一正都落唔到車，因為2邊7人，開唔到門

最後保值，你咪check下2個年份價位，睇下你覺得合唔合理囉

同埋230k 可以考慮下sienna 啊，幾靚仔，我去坐過, 都唔迫

2點考啦，好緊張

個羅友bia一bia, 拉一拉手制，咁就得左啦

除非你克服到呢樣野，如果唔係你無得同我我架HIACE鬥C鬥C鬥

我揸gtr 洗炒

講緊咩

你未睇過杜文澤主演既頭文字d?

睇過呀，太耐唔記得哂

睇多次一定pass

認真問，港駕報唔報得過，人地過住港最貴就係港駕

我決定早啲去、睇吓人哋泊位

好似考個泊位，就係你學泊位個位。同埋係咪條路易d? 如係，你補考一次既錢已經同駕院一樣

1. 係
2 10 15都係2000cc (19xx應該)
sorry唔識冇turbo即係點
3. 10 15相信model上有dd分別 但左右都係電門

就係諗緊差呢5年貴10個值唔值

唔該曬巴打

上星期Pass左天光道
今日去搞個P牌先

正常7人都過1500cc

但d 新款車會變左1500cc + turbo, 有需要架車會自己開turbo 好力d, 但牌費仍係1500cc 平d. 15年車應該好多有turbo wor

至於車價，你要諗埋你幾時賣先計到。好似我，車買25k, 用2年， 劏9k. 1年7k. 我覺得幾好啦。

駕院好似最慘真係肥左重考隨時排好耐
出面重考一個月內可以考多次

Stepwegn 先有turbo. 咁我就唔會買Noah

你依家揸車習慣,幾多cc?

8月15 11點考忠義街 有咩要注意

4月天光道 有咩指點 第一次考

記得3,4日左右就可以拎P牌

阿姐累死人

喺崇信街有樣嘢可以留意下：
紅綠燈開車時(假設你唔係頭位)唔好急，等前車拋離你一啲距離先再俾油，順手上埋3波，當然彎位前拖返2波

最後都係嗰句，路面情況唔許可嘅話都係唔好夾硬嚟，之前呢度有唔少巴打都係上唔到3波但pass咗

舊款corolla
無敵腳車
會上落山 好吃力

港駕優勢係有齊一條龍服務同乙部練考同場，起碼高信心pass左乙部先

路試就真係唔好諗住合硬格，元駕肯定合格率係三間港駕中最低先，睇落去易過其他場但實際係好多位好易一野就中招即肥，以死車陣計我覺得油塘冇佢咁鳩先，唔少人肥完元駕出去考街反而仲容易合格左

鴨駕，係就係好短不過因為太易結果啲官一定嚴好多，加上太細成日塞死哂啲學神同依家又多死車，都係一個小小嘅失誤就收皮

沙駕唔熟 ，不過應該最好考係佢

忠義街易考？

夠晒短，少機會犯錯

班馬線小心d過
唔好踩黃格/班馬線
讓線睇清楚冇車至出(巴士站埋站令你視線收阻都唔好出)

最後記得望足盲點，條路短呢d動作一定捉得好嚴

上次考澤安 轉灣過雙白線肥左

大埔道轉入白田街?

一出試場 落斜果個

忠義d灣易轉好多

關比人打咩事 呢d野梗係由駕駛者決定, 佢好人既咪比意見你

澤安都唔算好難 係試場落來個灣操得少 行大埔道考 都冇其他大問題 係斜路停車比個考牌佬話我冇打燈

遲下你自己揸車唔通又要問現場觀眾

今日忠義街又肥咗
Total肥咗3次，好灰

沙駕都最好考？
除左條銀城係易其他條條路長到仆街
河畔抽中死車多到傻
多石條線入工廠區隨時比多壓線貨車攪死

除咗考官去到鴨駕心入面把尺捉緊咗，元=沙>鴨駕啦。

今日考油塘 迴旋練得唔好呀

同車
咁你計清楚油錢啦，Corolla 咁平油， Noah 會入肉

你地講油塘123係咪呢三條 有冇更新?

唉，考油塘肥左

除咗28car仲有冇其他二手車網推介？

冇
28car 中都小心特平騙案

有冇師傅介紹/幫補堂，呢10日想上五日度

1-5晚，星期六日都得

冇轉

我見好多人都好擔心上3波
我之前個師傅話其實你上一上3波之後即刻拖返落2波都得
推上3波行1,2秒就夠
我果次都係行到~25-30km就推3波, 之後就落返2波繼續行
同埋情況唔許下上唔到3波都未必會肥, 個官會睇情況
無理由你成程車都塞到仆街上唔到會肥你呢樣
利申: 考掃桿埔

頭先企係度睇咗陣泊車，好似有個好快就返咗嚟

2點考油塘，好緊張

大剔左56
btw,我9點幾考

3波轉2波成日都chok，係咪要放慢啲個極力子先唔chok？

係
拖慢啲架車，大概20-25左右先拖2波，慢放極力子就唔chok
因為係低轉拖去高轉，要多少少時間磨合

考咩線？
下次望足盲點望足鏡

2 準備考第3次

考澤安衰左路試
過死車冇望盲點
正常排期係咪要2個月？

希望考2點係考得易啲

7個工作天後排快期，一般14-20日後就可以黎多次

又唔一定考返同一個地點 14-20日應該練唔切
唔排快期係咪等好耐？

要4-5個月

而家應該排到12月

舊post提過
最難可能係1線，但最易肥係2線

琴日油塘一take
10號攞唔攞牌？

恭喜
我記得你有開post問過油塘
7號去攞都ok

一線係擺明仆街，二線係陰鳩你個隻仆街
簡單黎講一線真小人，二線偽君子

抽快期係咪要日日早起身睇？

俾錢人抽一係

2線落斜位 d 紅van停到突晒岀黎

Thanks Ching
要返工呀
得10日得

號

PUSH, 呢10日想補多5日度 要操油塘

唔止紅頂，係落斜沿途好多時都有死車，甚至係一個雪糕筒你都要做足動作

就係見終點再望鬆懈左

*在

覺得油塘幾好行

系你老母

屌，肥咗丙部

咩事呀？都係油塘？

係油塘，衰迴旋處轉入試場

番唔入外圈？

玩模擬器煉車有沒得諗

入得返，係轉入嘉榮街之前遠咗

真係忠義街

油塘真係唔易

衰收尾

報左金牌路路通， 有師父旁住好似好輕鬆，上清馬上大帽山都無問題
到自己楂又係另一會回事

點解呀？有人？

駕院啦，易好多
利申：2次街考，第3次考院pass

多手轉波，快咗入彎

之後就死咗

油塘兜個圈就番試場
彎都唔多隻

我係駕院學，我試過由炒咗個考生 岀路口唔睇車，又岀得慢，我係後邊街口岀完佢重係到望，我到佢就開車，你估你考試車大撚矖？

由我

忠義街係難定易？

我就係覺得好易，然後肥左
係T字位等太耐，比考牌主仼岀聲，大剔

排普通期使唔使等7個工作天？

忠義街算易
考短果條既話，要留意小路出大路 同埋記住記住望鏡

加油啊 有冇諗住轉師傅?

我個陣迦密村街一架都冇，心諗今次發達啦，點知

星期二4點pass左天光道, 今日攞到p牌

我都覺得易，但俾個官話番試場果個路口，踩到少少隔離線

轉波冇問題
但只係拖1波轉右返試場就算

我就係轉咗二波

大剔咗邊度？

轉彎同太接近物體

你ball out咗然後好近死車陣？

唔係呀，個度無車

永考街咁鬼長嫁
天光道好似仲好，10分鐘內就一條路線

太接近物體多數cut線出事
轉彎二波都得啦

咁你一定未見識過元駕最著名嘅宏業東同康業街嘅死車陣同滿地拖頭，左右兩旁有哂死車不突止成堆中重型貨車拖頭壓埋黎，你行又死唔行又話你不顧及道路使用者 ，計合格率沙駕一定高過元駕

Stat?
無stat講黎無意思

我衰心急，一轉二就炒咗

想問下筆試可唔可以改後一個月 因為小弟9月正式番full time,但筆試抽中左9月4日 唔想番完一日就請假 可以點算好

我肥一次已經灰到仆街, 巴打衰乜?

btw，林健『吳炳全』！

我記住你，泊位都唔撚教，一尾串串貢

我覺得唔係再孖肥已經好好

二波入無問題架喔。
油塘搞得掂個回旋柱同識扒頭，應該唔難考。
不過有無盲毛走岀黎同有無俾人格硬痴埋黎就好睇運。
有事就減速，或者停車。
上斜想扒頭，睇清楚對頭車近唔近分隔線，近既可以選擇停車，等佢過完先再開車扒頭，唔係會衰太近物体

就係我無啦啦踩油，之後仆咗街

細彎唔洗俾油，一二波都ok，一心急俾油就顯得控到個肽好急，禁慢黎入就得。

所以我炒咗

唔係咁講，個個彎係名符其實既「街坊彎」
一來90度急彎二來一回直就係過路處
我練個到二波印barke過都差d踩到死火
都係推返一波過最順

果個彎好易一入就見到一堆人，又要停車入翻一波。

李健 如果棍van可以試下梁啟聰，個人覺得唔錯

呢個師傅真係好仆街，淨係識串尻人做錯

但係又唔講點改

我唔識S位，口講兩句點泊佢聽完就叫我自己泊

泊到位我覺得真係奇蹟嚟

原則上2波入呢隻彎冇問題，只係考試就要更加睇真啲路況同路人甲乙丙，咁惟有慢少少入就1波最穩陣
如果轉緊彎先發覺要拖1波搞到倒瀉籮蟹就唔好啦

之前跟A1一個師傅又係起勢屌 教都唔撚教 剩係識係架車度煲煙 屌佢老母

唔識字就死返支那

有病睇醫生啦，屌你老母。

體好難打咩

瞓醒未
好人好姐寫乜嘢殘體
仲要郁啲就講老母你都好人有限

Control freak 有病及早求醫。叫人死返支那衰過屌人老母，去返支那啦大陸仔。

用筆劃打，習慣咗。